《美股》琴日做佐個大成交突破，入嚟坐火箭喇喂

今次fat fat
1個月既調整回落加埋成交額收縮
琴晚一下突破佐12%加大額成交
今日開市又升多10蚊，上次岩岩出完security issue已經消化完
今日有唔細既沽盤但個價都仲係企得好硬
今日高開佐都完全未跌到落琴日高位

都未過中午就多過琴日既成交
預計今日收市成交額仲大過琴晚
需求大就即係坐火箭喇喂

仲要宣布佐下星期4入納指成份股
我就利申琴晚小小地入佐d
再唔入就冇位入喇巴打們

燈

唔好呀大佬
我都係想分享下好野

細佬唔敢喇
拉番個post落去拉番落去

成段字都無講買左咩

比曬tips喇
下週4納指成份股呀
費時燈得太出面啦巴打

Btw, 本身title打佐名
刪佐唔記得內文未加番

衣加發現字開名就費時再燈，開完post已經跌番2蚊

早2星期好hit
出埋保安問題既大陸CEO股

ZM

我冇理佢係咩股
我主要睇技術分析
好多指標都話比我聽佢會上
雖然冇野係guarantee

睇岩vcm位會考慮下

呢隻股王無得拗，直升機嘅機會大過跌，但選股只係少部分，致勝關鍵係risk-reward management，要知道贏嘅時候贏幾多，what if you are wrong時會輸幾多

跌兩蚊都驚，唔係呀話

樓主可以試下研究埋呢隻？$DOCU，我認為係好嘢

琴晚買入已經set定佐止蝕啦
不過衣加要再觀察定回樣慢慢推高個止賺位同避震倉

巴打
我地睇嚟都係同一派系

有睇呀
有幾隻都有睇緊
呢隻表現唔錯
都係一浪高過一浪
成交由3月尾到衣加都收窄緊
所有MA都向緊止
今日似係一個偷步買入位
但呢排個市都唔太穩，我想安全d
睇到佢有明顯突破配合大成交量再入手

大概突破位係105
已經好近喇
但我諗今晚未必夠力上，過佐半晚成交都少過前一日既一半，未係成交突破位
但如上面所講，今日可以偷步搏，但我仲想等一等
唔怕賺少佐，最怕蝕多佐

樓主止蝕位set幾多？

我琴晚睇睇下市先發現有突破買遲佐
止蝕唔敢set太遠
衣加set佐做154.5

如果早d入就理論上143先係最好既止蝕
但離我個買入價太遠

屌你老母袁精 落地獄啦

呢隻咁既廢物 有咩資格升

你應該係我大師兄添我新學加新練無耐，好多野都未練好，但連登好少技術派系，撈底派就大把

師兄你點set今次zoom呢隻stop loss呀？我對於點樣推高止蝕好大迷惘，仲有你會唔會決定幾時再加注架？

我唔係好明點樣可以食到大浪又控制到風險，未摸到

我都係未再買，之前我好彩88.33買左一注，92.74再買一注，然後102蚊全放，今日仲係103，我憑技術感覺都覺得佢未係好強勢，暫時我仲係新手，憑感覺去決定，都唔係好知點樣先可以standardise用MA得出來嘅signal

105蚊，我mark 1 mark底先，有機會下星期一突雨再買

除左MA，仲有對價量分析都係好迷惘，呢2個月憢悻贏左少少，但一直都整理唔出係咩原因令我揀岩timing買入，我只係一直憑「多空秘笈」，「mark minervini - how...」，「jesse livermore 股市操盤術」去拎靈感揀buy point，好似zoom咁我110買入，132賣出，尋晚159買入

掂啦
多得袁總，今個月炒左副首期返黎

師兄仲有冇睇TDOC 我又係極迷網

師兄，$DOCU岩岩15分鐘前到左105蚊，點睇？

岩岩2點15分開始有勁多賣盤出現，奇怪，質低個股價由179蚊一路質低去到173蚊，好強既seller force

由179蚊質到落171蚊，奇特

跳樓了，連登實力非凡

突然有幾百萬股賣盤係5分鐘內出現

咁都燈到

勁

獲利短炒$130-140追上嚟食糊喇

哇
真係好勁既賣盤
連住拋
好似有一波恐慌性拋貨
唔緊要啦
入佐set佐止蝕就算

隔離有個沽空PO,搞到大戶要殺兩邊

比人拋到轉埋燈
15分鐘拋到跌10幾蚊
大戶洗唔洗咁狼呀，想入貨je嚇到老散走曬
我唔想震走呀

15分鐘有500萬股賣盤擲出來，呢隻Zoom真係誇張，有時炒得多，真係好想知係乜野人會咁樣大手賣出，當中應該係有部分大戶，部分小額投資者跟沽，我都hold緊，等緊睇下後面點樣develop

由綠轉紅，真係誇撚張

有冇得免費睇買賣條隊

頭5分鐘係大戶做野都幾肯定
一沽就引爆曬好多散戶既恐慌
但你睇番買盤其實一d都唔少
一路沽一路有人低價接貨
好似大戶搶貨作風

我有朋友用牛牛，好似有得睇買賣盤條隊，但同我睇real time volume其實差唔多，最多可以用買賣盤條隊去睇到有幾多股係大額賣盤，幾多股係小額賣盤，不過我最想知係邊個咁做，但無app可以俾我知道係邊個咁做

而家仲有2個鐘，睇下今日會唔會一支一支買番變綠，好有趣

如果剩番全晚既volume係買番上去，多過2:15-2:30既5百萬股賣盤，係唔係利上呢？

師兄你第一注幾錢買入啊？

頭5分鐘賣盤係166.5萬股
好癲
170蚊計係成2830500美金
換番港紙係2千幾萬港紙
5分鐘做咁大交易
好癲
佢開咁大個空頭
嚇一輪沽盤跌貨食10分鐘都賺到癲

5分鐘sell 二千幾萬港紙，這就是大戶 其實分唔分到賣盤係自己有貨去sell，定係無貨，借貸去沽空果種？

留名見證燈神

2:30-2:45分沽勢持續，但好似已經無15分鐘咁凌勵

一有人開post專講既股一定插落黃泉
連登仔真係好撚燈

2:30 - 2:45 沽盤又湧現，共370萬賣盤，真誇張

唔識分
但大戶干預就一定係
可以係鑊利離場
但更似既係特登震人走然後大手掃貨
尤其是升勢咁明顯，冇乜理由呢一刻止賺離場

我反而岩岩加佐半注
溝完可以降一降個止蝕
希望唔好震走
訓先早抖

見連登開post，空池不變下係有貨沽出獲利。

自己睇下zm個估值 值唔值依家個價

援引媒體最新消息，Zoom視頻通訊()將於4月30日起納入納斯達克100指數、納斯達克100等權重指數和納斯達克100EX-科技板塊指數。

Zoom像是一夜成名的"明星"一樣，在全球衞生事件大環境下，Zoom已經成為世界上最重要的應用之一。在2020年4月份Zoom日均用户達到創紀錄的3億，較二月日均用户2億增長了50%，而該日均用户數據在1月份才是4000萬人次。

而在Zoom如此成功之前，其創始人袁徵(Eric Yuan)的初衷是想為自己能更好地維繫"異地戀"尋找一個更有效的解決方案。

1997年，Eric Yuan加入了杭州WebEx公司，與一個工程師團隊一起設計和構建一個網絡會議產品，直到2007年WebEx被思科(Cisisco)收購時，WebEx研發的產品已經有200多萬用户，但幾乎所有人都對這項服務不滿意：WebEx產品的設計本來是為了讓電話會議的與會者可以更方便地交流和共享文件，但該產品也存在多個問題，如連接問題、過時的代碼庫和功能有限等。

彼時的思科也表示不會繼續投資於WebEx的迭代或者是開發一款新的網絡會議產品時，Eric Yuan辭職了。他帶着WebEx的未解決問題並創建了自己的web會議產品：Zoom。

Zoom於2013年推出了其產品，最初的用户羣約為100萬。隨着上線參與者容量擴張等功能以及通過與Slack、微軟、Skype和Facebook的戰略整合合作，截止2019年底，Zoom的日均用户才大概增至1000萬。直到2020年的4月，在衞生事件被迫"助力"下的Zoom用户數量又翻了30倍。

網絡會議已經成為確保員工之間溝通的首選之一，而鑑於Zoom的流行程度，它是首選工具。

Zoom公司以其產品的功能和易用性確實值得自豪的地方：

用户只需鏈接即可啟動會議；

適用於任何設備；

安裝簡單，只需幾分鐘；

可以記錄會議；

音頻和視頻都是高質量的。

作為額外的趣處，Zoom允許使用過濾器和背景自定義，會議背景可以是巴黎或東京，或是霍格沃茨等虛構的地方等等。

二、公開財報的ROA數據低估了公司的盈利能力
根據Zoom3月所發佈財務報告的數據指標顯示2020財年的ROA(資本收益率)為1%，實際是明顯低於25%的真實Uniform ROA(統一調整後的資本收益率)。

如果你只看公開報告的ROA，你會認為公司是一個比實際經濟指標更弱的業務。

實際上在過去四年中，Uniformed的資產收益率(ROA)一直高於報告的資產收益率。如下圖：Zoom過去四年的平均Uniformed ROA從15%到25%不等。從2017年的22%下降到2019年的15%。然後在2020財年達到25%的峯值。

20200424021944638fc64ed6135.png

圖注：橘柱：財報ROA, 藍柱：Uniform ROA

財務報告中的指標扭曲了市場對Zoom近期盈利能力。扭曲的問題是未能考慮資產負債表上的超額現金。雖然大多數公司天生就需要一定水平的現金來運營，但盈利有限或無回報或超額現金的餘額部分最終會被報告的資本回報率(ROA)稀釋。

與Zoom一樣，2019年，Zoom IPO獲得的大量現金閒置在公司資產負債表上，使資產基礎膨脹。2019年的ROA 為1%，但是得益於Zoom提供差異化用户體驗，使得該公司在過去四年中一直能夠保持16%-25%的穩健的統一資產回報率(Uniform ROA)，比財報報告的ROA高16倍。

因此Zoom的盈利能力實際上比你想象的還要強大。

三、Zoom安全和隱私缺陷暴露 短期內實際增長將低於預期
但儘管該公司能夠產生強大的Uniform ROA，但帶來這一前所未有的優勢的主角"產品用户增長"也暴露了一些安全和隱私缺陷，管理層應該事先預見到這些缺陷。

Zoom發生了大規模視頻泄露事故。一位安全研究員發現，雲存儲上至少有1.5萬個Zoom會議視頻，可以供任何人觀看。在過去的幾個月裏，人們一直在抱怨一些不速之客闖進遠程會議和在線課程，並展示帶有種族主義色彩的圖片和帶有強烈暗示的圖像。

由於只需要一個到會議的鏈接，黑客已經找到了生成活動會議ID號和劫持共享屏幕的方法。在某些情況下，未經用户同意，相機被強行激活。

儘管解決這些問題的方法相對簡單，比如保護會議的密碼，此外公司不太樂觀的基本面前景證明是一個更大的問題。

衞生事件過後，該公司很難維持市場預期的增長。這在一定程度上是因為管理層目前的大部分努力都集中在解決隱私問題上(管理層展開了為期90天停止開發新功能，以專注完善隱私和安全性補救措施), 而不是針對任何具體的增長舉措。

四、由於天價估值和市場預期的錯誤，Zoom或已被高估
隨着該股創出新高報181.5美元，Zoom的市盈率遠高於公司平均估值水平和自身近期歷史，高市盈率需要較高的每股收益增長來維持。以Zoom為例，該公司最近的每股收益增長率為54%。

202004240219446536dd9a29ce7.png

行情來源：富途牛牛 >

雖然該公司擁有強勁的25%的ROA，但在當前市盈率水平下，市場預測2025年的市盈率將回升60%，這意味着高增長速率已經被考慮在內。

Zoom 的Uniform資產回報率的趨勢很大程度上是由Uniform利潤率的趨勢以及穩定的Uniform資產週轉率推動的。

202004240219446742fa05ed5e5.png

圖注：Zoom 利潤率和資產週轉率

從2017年到2019年，Uniform利潤率從14%下降到9%，然後在2020財年恢復到17%的水平。同時，自2017年以來，Uniform的資產週轉率從1.5倍到1.6倍不等。

在目前的估值水平下，市場對Uniform利潤率和Uniform資產週轉率達到新峯值的預期正在定價。但是華爾街分析師提供的股票和估值建議通常指導或見解都很差。好在，華爾街分析師的近期盈利預測往往傳遞更多有價值的相關信息。

我們將華爾街對GAAP收益的預測轉化為Uniform的收益預測。經調整後Zoom的華爾街分析師預測2021年和2022年將分別萎縮13%和增長16%。

根據目前的Zoom股票估值，我們可以使用收益增長估值指標回到每年所需的增長率，以證明Zoom 150美元的股價是否合理的。這些通常被稱為市場嵌入預期。

為了證明當前股價的合理性，Zoom需要在未來三年內實現年均84%的利潤增長。基本上，該公司預計年增長率為16%，也就是説華爾街分析師對Zoom盈利增長的預期遠低於當前股票估值的要求。

此外，公司的盈利能力是公司平均水平的四倍。此外，現金流約為其債務總額的6倍，包括債務到期日、資本支出維持和股息。綜合來看，這意味着信貸風險和股息風險較低。

綜上所述，Zoom的Uniform盈利增長低於同行平均水平。該公司的股價也高於同業平均估值。

早抖了，都無既，set左rule就聽天由命，at the end佢都只係一小注，輸左又so what，其他嬴番

呢隻唔使咪
有女神加持

仆街$162入，家下燈死左

睇上面d留言真係笑撚死

DIA坐緊

唔係因為fb出左個conference software咩

樓主坐火箭去到邊

燈撚到呢...

一燈大師

咪再睇睇囉
買股又冇包賺錢既
況且琴晚咁明顯既震倉咁大沽盤都有咁多人接貨
似係大戶震走人搶貨
又未跌穿前一日低位
我set曬止蝕又唔太驚

向下既火箭

我當晚105入佐少少，衣加109都幾生性
呢排個市都唔穩陣，入佐好細注

納指感覺上冇咁受影響
分散佐4隻納指股落注

ZM上個交易日比大戶沽
嚇到成班散戶都拋貨，盤前同初開市都係咁拋
比人接曬平貨
衣加彈番過165安全少少
最好收市前企番穩170，升過上一支陽燭會比較維持到個升勢

SE今日表現都好
不過要忍忍手，唔想呢個時候揸太多

今晚又見到師兄你了，幾好wo 105入$DOCU，而家107－109 conso緊，我都入左D等緊下一次突破。

nasdaq呢1個月升到把把聲，係有volatile，但係係un下un下un上去，趺既幅度細過升既，但係升趺都好大浪，好蝦人玩

$ZM呢隻都好受人注目，全世界都睇緊佢，難免volatile，憑感覺今日都係164－166 conso，唔知臨入nasdaq100之前會爆升定爆趺

師兄有冇睇$TDOC同$TSLA

SE係咩股來？

股票係一種長期作戰來既，好多人以為股票係一戰定勝負，以為估岩左一隻（例如$ZM) 就會嬴錢，以為估錯左一隻（又係例如$ZM) 就會輸錢。但其實股票係睇長期既勝率同賠率，勝率50%／賠率1:2，長遠玩落去就會嬴錢。今次就算輸左少少錢係$ZM又如何，嬴左又如何，trader唔會care一隻股票既岩or錯，一隻股票既嬴or輸，而係長期既嬴or輸，而岩or錯更加係out of the context of winning trading

長期作戰某程度上都agree
不過都要睇時機
衣加個市都偏唔穩
仍然有好大隻熊影企佐係到
小心d穩陣d，玩短線d
有乜唔對路呢個時候真係唔好選擇坐艇
分分一坐就坐過萬重山

始於1賠2就唔敢認同喇
當你揀岩股個勝率遠超1:2
揀錯佐又可以跌到一去不復返

基本分析去選股，要識揀時機入，要識得計咩位係真正既「抵」
你識計，撈到底，係勁既，但唔識計，係唔係都入就可以坐幾年艇囉
但我自問基本分析未夠班未學得通
靠技術分析反而幫我賺番2個錢都幾好
用得舒服就用住先

TDOC
醫療股唔敢掂
呢排炒得太勁
安全止蝕位唔明顯
同埋個升幅好extend
你買佐回報係高，但向下望個風險都唔細，呢隻真係50:50

TSLA
不了，純炒既大隻股
TSLA係一間不適一切去研發新科技既公司
佢就算蝕錢都會肯去做
對社會嚟講係好事
但對金融投資就未必好

原來師兄都有加FA入去，點睇$ZM 基本面呢？

我收番, 今朝未睇清楚, 個人認為TDOC個圖都幾靚
衣加好似仲整固緊, 要再觀察成交量可以再收細d
留意住佢之後既跌幅有幾多

基本分析我學得唔精通, 我衣加唔太睇
因為我自問對比市場既分析, 我基本分析既功架有排都未到家
而市場上每個人既技術分析都有唔同
我有用到一套我用得舒服既我就繼續用

錯就要認, 今日穿佐止蝕放佐了
如各位巴打所講, zm真係比大廠收皮
FB GOOG都推出free service食zm個market, 內地背景既zm比人遺棄了

屌你老母，豬閪呀伯！

162見準備破頂入，166加注，之後賺DD咁多放左

我反而今晚入ZM
睇好無人夠ZM玩, 大公司落場攪唔掂
民用:如果FB同GOOGL落場攪得掂, 咁ZM晨早俾APPL FACETIME KO左
商用:邊個會肯用FB同GOOGL既野, 私隱無價

多謝GOOGL同FB推低佢
一星期後睇下使唔使止蝕